18-22歲，可能係男人一生中最黑暗時期

歌都有得你唱「年少多好 頑劣多好」，絕大部分「大人」，時時緬懷十八廿二的青蔥歲月：相比複雜的成人世界，學生時期相對簡單而無憂，可以時時同一大班朋友嘻嘻哈哈，「一蚊積蓄足以快樂到，廉價結他抒發我暴躁」。

但人回望過去，往往因為對「現在」的不滿，只會記住「過去」的美好回憶，而直接將大部份不甚了了甚至不堪回首的難堪畫面直接飛過。

其中一段不堪回首的畫面，對好多男人而言，可能正正就係18-22歲果幾年。

相比女仔18-22的青春無敵以及較成熟的思維，男仔18-22大概就係「暗瘡」，「廢」，同「窮」的代名詞。同一年齡的女生，往往比男生的思緒分析更早成熟，而行事更加周詳；相反，男生則處於躁動與不安的邊緣，總係「腦旬都未生埋」。

全世界都太多呢種真實案例，而SJ相信大家都唔會陌生：

大學一年級男生，追求大學一年級女生。無論男生幾努力，費盡思量去哄女生，時而Gel頭時而扮文青，苦戰一輪，最終都係無功而還。

但不久之後，女生終於拍拖了，而男朋友並非大學同學，而係一個26歲已經做左幾年野的Banker / 中學老師。

（視乎女仔咩人，假如好Social而Ambitious的可能就係Banker，因為大學朋友聚會House Party之類認識；假如係「返教會」的乖乖女，則可能係中學老師，星期六返主日學，同一個「敬拜團隊」而日久生情）

後來，經朋友輾轉打探，原來女生中意個「阿叔」(對20歲的人來說，26歲就係阿叔，30歲簡直係阿伯)，係因為覺得佢成熟穩重，而且有事業又上進，覺得有安全感，其中亦從其放學時，男方開一部寶馬BMW 3系房車接送充分體現其「Gentleman風度」。

對於20歲的普通家底男生，這一切就好似打機被屈機：打FIFA 2017，對方用巴塞隆拿，自己就用香港隊出賽，大炒7-0已經係算比面。

20歲的男生，嘗試用誠意打動，日日寫篇超長感性Message，講你地一齊做Project上堂時幾開心，幾仰慕對方，對方如何係自己世界的全部，而希望可以得到一個機會。對於20歲的女生，尤其係已經有寶馬接送的，呢的Messages類近騷擾，尤其在26歲寶馬男Review過後，甚至建議直接Block掉。

如是者，唔少20歲男生都係咁走過來。其中部分選擇認命，接受自己加入「阿源」的隊伍，連兵都無得做，反正這些機會…. 另外一些男生，則選擇入伍當兵，以後在女生在CityU的大門口登上寶馬後，默默執行她的指示，為她找Source屎。

最後一批人，則在悲痛與不解中，慢慢蘇醒過來，並且終於透徹明白了上國際關係時，沈旭暉教授提過的「弱國無外交」理論，並將其應用在男女關係上 「毒男無女溝」的道理。然後，男生找了「有暗瘡？搵Jackeline啦」的中心，並發奮讀書，瘋狂報Intern。其餘一切的，已經係歷史了 (And the rest is history)。

到這位男生26歲時，已經係某金融評級機構獨當一面，雖然日日返工一樣被老闆柄，簡直係「帶著老母去上班」，而且又唔知自己其實做緊乜，係咁整Powerpoint同Word Doc的格式野同Proofread 幾十萬字睇下邊度串錯字或漏左個Full Stop，但總算假假地都月入三皮幾野，幾年間唔覺唔覺又儲左二十幾萬。終於，為左獎勵下自己，決定上28Car買返架二手Benz SLK，原來先10萬有找。

後來，在某個大學朋友的Birthday Party，在某19工廈酒吧 (有無酒牌都成問題 ) 包左個場，每位收HK$500大元。當你成晚依然On99企係度唔知做乜，差唔多走的時候，你留意到角落都有個女仔一樣On99坐係度。

你走過去，用最誠懇的聲線「Hi，我叫Kelvin，你的Friend走晒啊？」

從職業談到讀書，「我叫Joey，讀緊CityU year 1」終於，你們交換了電話號碼。

後來，Joey告訴你有個同學追佢，並Send了其照片過來。對於競爭對手，你連忙奚落一番：「哇，都幾靚仔吖，眼耳口鼻配搭起來有特殊喜劇效果。」 「乜你咁衰架… 係wor，我差唔多放學要去荃灣，我阿公果邊食飯，你知唔知有咩車去? 」

然後，你二話不說，開左架SLK去CityU達之路門口，開埋個蓬。

Joey同幾個女同學行出來，架著一副Ray Ben墨鏡的你揮揮手打招呼，從Joey and friends 望住架開蓬Benz SLK 的神情，你就知道，呢單Deal就算唔做Due D，都一定Close得成。

開著兩座位的SLK，經過兩個街口，Joey指住外面對你說：「呢個咪追我個同學Lor。」

當你心想暗喜「What a loser」的時候，你瞄一下外面，看見一個文青打扮的男生在小巴站等車，表情有點靦腆，又Gel到個頭唔知點咁。

你才赫然醒覺：「Shit. I WAS the loser 6 years ago.」

TLDR

潮文黎…？

Google is your fd

有畫面

以追唔追到女人為人生目標真係好撚可悲

好心痛

你諗多了
大把嗰個歲數既男人拍到拖

實情係

你已經係個搭緊小巴嘅大叔
望住一pair pair青春couple

真
利申追唔到

男人既黃金期，從來都比女仔遲
到真係到左男人黃金期，先發現好盤都已經比人mark 哂
自己就要硬食次貨

廿六銀行得萬幾蚊點睇

呢排咁多人copy stealjobs啲文上嚟，仲唔落source

講咁耐都係離不開女人係受男人支配既性玩具，男人努力充實自己，要屌幾多女都得

潮文adore

我又唔認同

18-22歲年少氣盛
做野又冇成本，點解唔玩
又係反叛期
最好青春氣力

嘩屌你老母 睇到個心好痛

有父幹就係

23歲先開始讀返書...
睇嚟我都係冇咩希望

錢！

你無既話連快樂都無唔到

廿六都仲係柒頭一件

以為有咩真知灼見，原來又係炒冷飯

又寫得幾好

全中

有父幹就滅都贏 冇父幹就自己執生

反正都係負能量post講埋出黎再打擊吓大家

有朋友20歲就已經有車part time都未返過日日拎屋企錢出去呃蝦條，換女仲快過我打飛機，次次見到佢都想投胎

我又唔認同喎

18-22除左無錢之外，都真係最黃金嘅時期
身體最好精力，又自由無負擔，財政做到完全獨立，顧得掂自己就做乜都得

如果你認為18-22溝唔到囡所以係人生最黑暗時期，只可以話你浪費左呢段時間

利伸：24歲做左兩年野，望返好後悔hea過左呢幾年

你朋友好有錢？

可惜到左黃金期
你都係無女溝
你越想為拍拖而拍拖
你越拍唔到拖

所以都係做番自己最想做嘅野好過啦
唔好淨係溝女

26BMW房車 除非2世祖
唔係你諗下好啦
22-30歲 仲黑暗
你話18-22黑暗 一係你毒撚
一係你未出社會做野

冇錢好黑暗
而家25努力搵錢 增值自己

唔洗養屋企咪算好

父幹撚從來唔會覺自己有父幹

同樣窮撚唔會明白有父幹生活係點

高質

21歲，打緊lol
覺得開心就得，理得人點睇

最正

老馬其實好平
不過養起皮費幾重 26歲養到都算係咁

連登班幼齒又消費自己既年紀

毛都未撚生齊 看透世事咁款

講到好似個個人去到26歲都會好成功咁
現實中好多人去到幾十歲仲柒下柒下

幾有趣，like

以溝女為人生目標 / 成功既指標
你既人生幾時都係黑暗時期

傻啦,升中四了先係現實啊

25歲先係，高不成低不就

正值此時
日子真係十分難過

出來工作頭三年最慘

We all know that feel

唔認同
呢d只係你太毒一相情願既諗法
我身邊大多數 包括自己 18-22歲已經拍過好多次拖
唔係話自己mk 但正正常常一定有拖拍

華生你突破盲腸了

too long ,但只係媾唔到姐就話最黑暗有無搞錯

你地18-22 時，
女神已比高質大叔食哂
醒下啦

我今年20
已經會想結婚想定落黎
前男友同年 佢重有好多野想做想explore
結果因為咁我地分手了..
性格不合 我知佢未玩夠
我好想遇見佢個陣係佢岩岩好佢想定落黎既時候
可惜我地都太細個
我有時都明點解啲女會搵大個啲既男朋友
有時除左錢 真係因為諗野
只能講 大家都要經歷18-22個階段
痛完玩完癲完先會成為另一種人

唔係話仆街，但男人18-22歲真係玩得就好玩。學業唔好太差，玩得來識收，唔好放太多時間同一條溝女，唔岩就下個。
老老實實，你玩到U grad再打拼下，到20尾30。唔會後悔18-22冇玩又可以有女

廢窮柒唔緊要
但唔好活係自己世界到打飛機囉

又嚟打飛機文

其實女仔唔會有想explore個種心態?
有時覺得絕大部分男既都會想探索好多野 唔explore係因為被壓制住
但真係有女仔係年紀咁輕 已經係一心想相夫教子?

佢唔夠條件留住男友咋，
有樣有身材洗鬼探索直程埋單啦

男版港女飛機文

無是咁的，零分重作

唉

望到下面條友留言都懶得覆
我只可以講 我身邊啲女仔 大家都因為屋企關係
一生只想有個平淡既家
其實同樣身材真係無乜關
我身邊個fd好索 中學成日俾好多仔j 我大學啲人都會話佢好靚 白高瘦靚家境都唔差
佢男朋友又係未玩夠 只係佢選擇忍
我唔想忍 就係咁簡單
我只可以講 有幾多個男人18-22已經諗住結婚個啲
大家都想無壓力 唔想咁早諗咁多 綁死自己
我唔介意捱 只係佢重有太多野未試過而佢好想試

嘩平淡的家好清高呀，咪又係搵人埋單
呢個世界就係睇條件，竹門對竹門

已經22歲 瘋狂返pt想養架車
有車 有女嘅機率真係高好多倍
可惜呀 無父幹 養車真係難到仆街
一個月at least鋸你6k 返pt返到隻狗都係得8k 9k 養得車黎 食屎?
都係買下錶呀相機呀呢啲小玩意搏有人識欣賞好過

可惜呀 都係無女

其實有車有樓都唔一定會溝女
不過真係D女會好易對你有好感
我自己28 仲想ENJOY多陣自由先
唔係要溝女果種自由
係唔需要同邊個人負責
想做咩就做咩果種自由
P.S 電單車有maserati有樓有車位有
全世界都遊哂咁jai 係女冇(自己唔想有)

要溝女MK 都會有
唔關事其實

養唔養寵物??? 識自己去廁所

愈成功愈唔想比人綁住

18黑暗到25呀屌你

男人老狗唔好咁啦
係好在識早買左樓先可以衣家咁

人人都有佢長項,只要你信自己
共勉之

只係本身由細到大都覺得自由好可貴啫
講成功大把人成功過我
唔同人比,自己開心就好

得罪講句
睇落似父幹

我28歲可以有你一半就好
grad左出黎仲要還錢

我而家都係死左條心好過 讀緊書係唔會養到車
一係就有車無命享

但係有車真係嬴到好多人呀

唔緊要
因為真係問屋企人早幾年借錢加自己儲half half買既
不過已經還哂比屋企人
如果果時唔買, 衣家買唔倒
咁不如一早買

我讀U都同你一樣啦冇問屋企人
借loan 都係, 不過都差唔多還哂

聚會順手車同區既女未自爽一下咁囉 hah

都勁
做盛行

有車但係爛鬼錢7，都唔會有女
有能力既話點會甘心停落黎

點揾自己強項

19工就唔講啦
搵25K-30K 唔定咁
不過一個月有half放假既
可以搵下外快/ 自己興趣野

問你自己啦

可能有一日覺得想有個家庭就會
結婚冇問題
但生小朋友真係仲未有興趣

唔撚落stealjobs source

雖然篇文既觀點我唔同意
（我覺得18-22呢個階段好撚正 ）
不過個文章既結構同思維幾好

唔係條女唔夠索，係條仔錢唔夠多，簡單講就係無咁多錢做咩去咁多旅行玩咁多野。
係人都想explore世界，無分男女，分別只係男人係自主自覺去探索世界，而女人，係要男人帶領住佢地保護住佢地咁去探索世界。
當條仔肯聽佢講20歲所謂「定落黎」，放棄探索世界，同絲打畢業後幾年結婚，結婚幾年後個絲打咪又係嫌佢悶嫌佢搵錢唔夠多，「無上進心」，俾d專食人妻好似blackberry巴打果類人埋身就即刻大大頂綠帽lup落去啦，仲要瞞到晒所有人添啦
現實中有幾多個男仔又有貨，又有能力搵更多貨既同時又肯帶住你"explore the world"
學你地班女人話，拍拖既時候唔知男人既資源係咪淨係投資係你地身上，所以行街睇戲食飯買野全部男人俾錢，同一時間我地男人都唔知你地既情感同身體係咪淨係屬於我地架，仲要結左婚個遊戲先岩岩開始，綠帽隨時lup, 咁我地為乜野定落黎呀